正式向無良心既食肆/店鋪宣戰（第一波）

作為一個有公民責任既良心市民，遇到無良心既食肆，一定要盡公民責任。

一般食肆，為左做生意都會有咁多檯放咁多檯，甚至放出店舖營業範圍，放出路面街道。

跟據「食物業規例」，持牌食物業處所範圍外非法擴展食肆經營範圍，食環署會按實際情況引用《食物業規例》（第132X章）第34C條（在圖則劃定地方的以外地方經營食物業）檢控有關食肆持牌人，或引用第31(1)(b)條（適用於非持牌人士在食肆核准範圍以外經營）作出檢控。

當扣滿一定分數，有關食肆會被停牌七天、十四天、吊銷牌照，呢個唔係重點，想知詳細自己google下，重點係係係係係係點先可以有人去跟進!?

最簡單既方法係1823，電話/網上/APPS 全部都得

(匿名完全無問題，可以選擇唔公開個人資料，甚至唔需要留資料，只需要留個聯絡方式收回覆)

方法如下只用你幾十秒

良心市民只需講出以下內容:-

「xxx (食肆名)」於xx月xx日非法擴充營業，阻礙街道，請食環署馬上跟進。

地址：xxxxxxxxxx

P.S.
(1) 每日都違法就每日盡市民責任
(2) 如果用APPS, 就係地圖點埋個地點

-------------------------------------

如果食店無良到無牌都照開，注意係無牌營業! 你無聽錯，係有好多鋪頭都係咁! 咁大家一定要話比食環署知邊間咁衰無牌仲營業緊🤭

引用《食物業規例》（第132X章）第31條(1)
31.食物業的發牌事宜
(1)除第33C條另有規定外，除非根據並按照署長根據本規例所批出的牌照，否則任何人不得經營或安排、准許或容受他人經營以下任何一種食物業 ——
(a)任何食物製造廠；或
(b)任何食肆；或
(ba)任何工廠食堂；或
(c)任何燒味及鹵味店；或
(d)任何新鮮糧食店；或
(e)任何凍房；或
(f)任何綜合食物店。

大家可以係呢到check下間食肆有冇牌:-

-------------------------------------

如果唔係食肆，普通鋪頭如果擺野出曬界，都係屬於非法擴展營業範圍:-

如店鋪非法擴展營業範圍以致構成無牌販賣罪行，食環署會根據《公眾衛生及市政條例》（第132章）第83B條（在街道上無牌販賣）執法。

建議大家用email/apps方式1823，聯絡留email，因為咁樣大家可以隨時email查詢。等食環回覆後，亦可以書面清晰知道佢跟進左d咩，到底有冇扣到分等等。

法例就仲有好多，大家可以詳細睇下:-

第132X章 《食物業規例》

兄弟爬山!香港加油! 大家加油!

推

又一間